
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
<Texte 
	
	chargement_beta_local = ""	

		version = "Version 2.0"
		boutonEntrer = "Entrer"
		barLabel = "Chargement en cours..."

  moduleProf = ""
    teacherFrame1 = "Coin des Professeurs"
    boutonNewRoom = "Nouvelle Salle"
    teacherExploreFrame1 = "Explorer"
    roomNameLabel = "Nom"
    roomDescLabel = "Description"
	  roomPassLabel = "Mot de Passe"
	  roomBDateLabel = "Date début"
	  roomBTimeLabel = "Temps début"
	  roomEDateLabel = "Date fin"
	  roomETimeLabel = "Temps fin"
	  createRoomText = "Creé"
    
    
    
	
	mathemaQuoi_beta = ""
	
		frame1 = ""
		
			descriptionPrincipale = "C'est le coeur de Math en Jeu. Une immense banque de questions se penche sur tous les domaines des mathématiques."
			
			descriptionAccromath = "Questions plus avancées en lien avec les multiples sujets traités dans la revue Accromath."
			
			descriptionDefault = "La banque de questions a été créée par une personne ou un groupe indépendant de l'équipe de Math en Jeu."
			
			salle = "Choisissez une salle."
      chargementSalles = "Chargement de la liste des salles en cours" 
			boutonRetour = "Retour"
			boutonContinuer = "Continuer"
			boutonQuitterX = "Quitter la partie.."
			tableNameLabel = "Nom de la Table"
			playersListe = " - Liste des joueurs - "
			
			explication = "Le mode avancé permet au joueur plus expérimenté de sélectionner uniquement les catégories de questions qu'il désire. Il peut ainsi personnaliser son expérience de jeu en choisissant son niveau pour chaque thème mathématique présent dans le jeu."
			
			pasQuestion = "Pas de question"
			primaire1 = "Primaire 1"
			primaire2 = "Primaire 2"
			primaire3 = "Primaire 3"
			primaire4 = "Primaire 4"
			primaire5 = "Primaire 5"
			primaire6 = "Primaire 6"
			secondaire1 = "Secondaire 1"
			secondaire2 = "Secondaire 2"
			secondaire3 = "Secondaire 3"
			secondaire4_CST = "Secondaire 4-Culture"
			secondaire4_TS = "Secondaire 4-Soc. et Technique"
			secondaire4_SN = "Secondaire 4-Sc. Naturelles"
			secondaire5_CST = "Secondaire 5-Culture"
			secondaire5_TS = "Secondaire 5-Soc. et Technique"
			secondaire5_SN = "Secondaire 5-Sc. Naturelles"
			
			algebre = "Algèbre"
				conceptsAlgebre = "Concepts"
				manipulation = "Manipulations algébriques"
				systemesEquations = "Systèmes d'équations"
				modelisation = "Modélisation de situations"
			
			arithmetique = "Arithmétique"
				nombresNaturels = "Nombres naturels"
				fractionsDecimauxPourcentage = "Fractions, décimaux et pourcentage"
				nombresEntiers = "Nombres entiers"	
				nombresReels = "Nombres réels"
				proportions = "Proportions"
				puissancesRadicauxLogarithmes = "Puissances, radicaux et logarithmes"
				
			fonctions = "Fonctions"
				conceptsFonctions = "Concepts"
				polynomiale012 = "Polynomiale de degre 0, 1 ou 2"
				valeurAbsolue = "Valeur absolue"
				rationnelle = "Rationnelle"
				parParties = "Définie par parties"
				partieEntiere = "Partie entière"
				periodique = "Périodique"
				exponentielleLogarithmique = "Exponentielle et logarithmique"
				
			
			geometrie = "Géométrie"
				geometriePlane = "Géométrie plane"
				geometrie3D = "Géométrie 3D"
				transformations = "Transformations"
				distancePointDePartage = "Distance et point de partage"
								
			
			probabilites = "Probabilités"
				conceptsProbabilites = "Concepts"
				denombrement = "Dénombrement"
				calculProbabilite = "Calcul de probabilité"
				esperanceEquite = "Espérance mathématique et équité"
				chance = "Chance"
							
			statistiques = "Statistiques"
				conceptsStatistiques = "Concepts"
				diagrammesTableaux = "Diagrammes et tableaux"
				mesureTendanceCentrale = "Mesure de tendance centrale"
				mesureDispersion = "Mesure de dispersion"
				mesurePosition = "Mesure de position"
				correlation = "Corrélation"					
				
			logique = "Énigmes de logique"
			
			histoire = "Histoire des maths"
			
			accromath = "Accromath"
	
	
		frame2 = ""

			texteTables = "Choisissez une table ouverte dans la salle"
      chargementTables = "Chargement de la liste des tables en cours" 
      aucuneTable = "Il n'y a aucune table ouverte dans cette salle" 
			btnCreerTable = "Nouvelle table"
			choixTable = "ou attendez qu'une soit crée .."
			choixTemps = "Choisissez la durée de la partie que vous désirez jouer."
			sallesOuvertes = "Salles ouvertes"
			tablesOuvertes = "Tables ouvertes"

			GUITemps = "Choisissez le temps de la partie que vous désirez jouer (en minutes) :"
	
		frame3 = ""

			noTable = "Numéro de la table :"	
			numSalle = " "
			temps = "Temps :"
			timeLabel = "Temps"
			
			choixPerso = "Choisissez votre personnage."

			nonDisponible = "Non disponible"

			inconnu = "Inconnu"
			demarrerMaintenant = "Démarrer maintenant"
			attente = "En attente des autres joueurs ...
      Si vous n'attendez pas d'autres joueurs,
   Démarrez la partie!"

			difficulte = "Difficulté"
			
			choixNiveau = "Ne pas attendre d'autres joueurs!
                        Démarrer la partie!"
			niveauFacile = "Facile"
			niveauInt = "Intermédiaire"
			niveauDiff = "Difficile"
			niveauTrDiff = "Très difficile"

			joueur = "Joueur"
	
	
		frame4 = ""

			sonsLabel = "Sons"
			musiqueLabel = "Musique"

			texteMauvaiseReponse = "Mauvaise réponse !"
			punitionTexte = "Temps restant à votre pénalité :"
			penalite = "Pénalité :"
			secondes = "secondes"
			reponse = "Réponse :"
			vrai = "vrai"
			faux = "faux"
			pointage = "Pointages"
			objet = "Objets"

		
		frame5 = ""

			btn_rejouer = "Rejouer"
			btn_retourSite = "Retour à Math en Jeu"
			btn_quitter = "Quitter"
			joueurs = "Joueurs"
			pointage = "Pointages"
			resultat = "Résultats"


		autre = ""


			GUIdejaConnecte = "Cet utilisateur est déjà connecté. Veuillez fermer la fenêtre et recommencer avec un autre nom d'utilisateur."
			GUIhorsService = "Le serveur ne répond pas. Veuillez vérifier votre connexion et recommencer. Si le problème persiste, veuillez s'il-vous-plaît cliquer sur le lien suivant afin d'exécuter un test de connexion. Faites ensuite parvenir les résultats de ce test à l'équipe technique de SMAC. Nous sommes sincèrement désolés que vous éprouviez de telles difficultés."
			GUIhorsService2 = "Test de Connexion"
			GUIhorsServiceURL = "http://kb.adobe.com/selfservice/viewContent.do?externalId=tn_16466&sliceId=1"

			GUIerreurQuestion = "Math en jeu est incapable de télécharger la question. S'il-vous-plait veillez vérifier votre connexion internet. Si le problème persiste, communiquez avec l'équipe technique de SMAC. Nous sommes sincèrement désolé que vous éprouviez de telles difficultés."
			GUIerreurRetroaction = "Math en jeu est incapable de télécharger la rétroaction. S'il-vous-plait veillez vérifier votre connexion internet. Si le problème persiste, communiquez avec l'équipe technique de SMAC. Nous sommes sincèrement désolé que vous éprouviez de telles difficultés."	
			
			GUIbanane = "Une banane a été utilisée. Ce personnage sera déplacé à une plus grande distance de la case «Gagne La Partie»."
			
			GUIbananeUser = "Vous avez utilisé une banane."
			

			GUIutiliserLivre = "Voulez-vous vraiment utiliser le livre ?"
			
			btnOui = "OUI"

			btnNon = "NON"

			deconnecte = "déconnecté"

	
	
	
		menuAide = "Menu d'aide"
		
			aideQuitter = "Fermer"
			nomCasesSpeciales  = "  Victoire Instantanée              Magasin"
			nomCasesSpeciales2 = "        Pièce                          Case '?' "			
			nomObjets 		   = " Banane                 Livre            Boule de cristal"
			salleListe = "Avant de jouer"
			salleTitre = "1. Préparer la partie"
			salleTexte = "•Choisir une salle
Choisis une salle où jouer. Par exemple, tu peux choisir la salle Newton. Clique sur le nom de la salle et clique ensuite sur Continuer.
			
•Choisir une table
S'il y a une table ouverte et que tu veux jouer avec ces personnes, clique sur cette table. Clique ensuite sur Continuer. Sinon, clique sur Créer une nouvelle table et entre un nombre de minutes pour jouer.
			
•Choisir un personnage
En cliquant sur les flèches qui pointent vers la gauche et la droite, sélectionne ton personnage. Clique sur OK.
			
•Choisir le niveau de difficulté
Le niveau choisi n'affecte pas la difficulté des questions. Il modifie la capacité des joueurs virtuels à bien répondre aux questions. Clique sur le niveau de ton choix et clique ensuite sur Continuer."
		
			elementsJeuListe = "Jeu"
			elementsJeuTitre = "2. Éléments du jeu"
			elementsJeuTexte = "Règles de base:
•Ton personnage peut se déplacer dans 4 directions. Les cases accessibles sont d'une couleur différentes des autres et apparaissent en jaune.

•Ton personnage peut se déplacer de 1 à 6 cases à la fois. Plus le déplacement est grand, plus la question est difficile, mais toujours adaptée au niveau académique choisi lors de l'enregistrement du profile.

•Le nombre de points attribués à une bonne réponse dépend de la longueur d'un déplacement. Un déplacement d'une case vaut 3 points, un déplacement de deux cases vaut 5 points et ainsi de suite.

•Si tu te rends sur une case contenant un point d'interrogation, tu cours la chance de remporter encore plus de points.

•Le gagnant est le joueur qui a le plus de points ou celui qui atteint la case ''Victoire Instantanée'' en premier (voir la section ''Cases spéciales'')."
			
			objetsListe = "Objets"
			objetsTitre = "3. Les objets"
			objetsTexte = "
									

Les objets que tu peux acheter sont:

La banane
•La banane te permet de jouer un tour à un des joueurs ! Quand tu l'utilises, ton adversaire qui est le plus près de la case ''Victoire Instantanée'' glisse alors sur la banane et se retrouve à l'autre bout de la planche de jeu lors de son prochain déplacement!

Le livre
•Le livre élimine un mauvais choix de réponse lors d'une question à choix multiples. Le nombre de choix possible passe alors de quatre à trois.

La boule de cristal
•Si tu te sens incapable de répondre à une question, utilise la boule de cristal. Tu recevras alors une question différente."
						
			casesSpecialesListe = "Cases spéciales"
			casesSpecialesTitre = "4. Les cases spéciales"
			casesSpecialesTexte = "
			

						


Il y a 4 cases spéciales dans le jeu:
    
Victoire Instantanée!
•Le premier joueur à atteindre cette case gagne instantanément la partie! Attention, c'est plus facile à dire qu'à faire! Avant d'accéder à cette case, tu dois avoir assez de points. Le nombre nécéssaire dépend de la durée de la partie. Si personne ne l'atteint avant la fin du décompte, le gagnant est celui qui a le plus de points.

Les pièces
•Les pièces que tu trouves sur la planche de jeu te permettent d'acheter des objets.
 
Les magasins
•Tu peux y échanger tes pièces contre des objets.

?
•Quelque chose de spécial survient lorsque tu tombes sur cette case..."

			
			optionsListe = "Options"
			optionsTitre = "5. Les options"
			optionsTexte = "Durant la partie, tu peux avoir accès au menu d'options de Math en Jeu en cliquant sur le boutons situé au coin inférieur droit de l'écran.
			
Tu peux alors changer les configurations suivantes de ton écran de jeu:

Activer ou de désactiver les effets sonores durant la partie

Activer ou de désactiver la musique durant la partie

S'approcher ou s'éloigner de la planche de jeu

Déplacer l'écran de jeu dans la direction de ton choix"
			
			
>
</Texte> 
